【光環消失】阿仙奴「大腿」墮落變平民

平心而論，和曼城的比賽，阿仙奴踢得足夠頑強。兵工廠將士勤奮的跑動和拚搶，多多少少彌補了兩支球隊實力上的差距。但是在關鍵球員的發揮上，阿仙奴「大腿」奧斯爾的表現，又讓球迷們失望了。
德國中場幾乎全場消失，除了一次威脅不大的射門，和不知是對隊友還是對球證罵罵咧咧表達不滿，奧斯爾全場鮮有上鏡的表現。在阿仙奴頑強拚搶的戰線中，奧斯爾遊離在全隊之外，始終找不到比賽的節奏。
從數據上看，奧斯爾的表現也是蒼白的――全場只有1次射門，打偏；2次過人，均未成功；威脅傳球，0次。WhoScored給奧斯爾今場比賽的評分只有可憐的6.1分，而在曼城，同樣踢進攻核心的迪布尼拿到了9.6的高分。就連對方門將艾達馬田斯森，得分也比奧斯爾高。這樣的表現，如何當得起「大腿」的名號？
當山齊士單槍匹馬在前場激戰曼城後衛，當哥斯尼一次次在門前解圍，當藍斯全場飛奔，為了拚一個入球甚至把曼城門將艾達馬田斯森連人帶球撞進門裡，當拿卡錫迪後備上場第一腳射門就為阿仙奴贏得一個入球，這些時候，奧斯爾在哪？所有發生的一切，似乎都與他無關。
今季英超11輪比賽，奧斯爾只有1個入球，2次助攻。以往他最擅長的助攻，這個賽季似乎也不靈了，在阿仙奴隊中，哥拉辛拿斯、藍斯和薩卡分別奉獻了3次助攻，都比奧斯爾多。
有人說，奧斯爾跟隨德國隊拿到了世界盃冠軍，是德國的中場核心；在皇馬，他也拿到了西班牙盃冠軍和西甲聯賽冠軍，還是皇馬的助攻王，怎麼到了阿仙奴，就變得如此虛弱？這個鍋，應該他來背嗎？要知道，在德國和皇馬這兩支球隊中，巨星雲集，身邊的隊友為奧斯爾分擔了絕大多數的壓力，髒活兒累活兒不用他幹，他可以把全部精力投入到「最後一傳」這個環節中。事實上，奧斯爾從來不是一名可以獨當一面、憑藉一己之力就可以決定比賽的球員。
為什麼奧斯爾常常給人留下球風偏軟的印象？原因就在於在重大比賽中，在大仗硬仗中，他很難有決定性的發揮。從加盟阿仙奴開始，他就被賦予了要帶領球隊爭奪冠軍的「第一人」的使命，所有的目光都聚焦在他身上，球隊失利要負責，球隊獲勝但個人表現平淡，同樣逃不過媒體的口誅筆伐。
在賽前，雲格對奧斯爾寄予厚望，希望奧斯爾在與曼城的比賽中拿出決定性的表現。教授認為，奧斯爾對阿仙奴非常重要，因為他可以在進攻中成為殺手鐧，他是能創造機會的球員。「我認為他會享受比賽，每個巨星都想踢這樣重要的比賽。」教授的話在賽後看上去充滿了諷刺。巨星？在曼城一眾天才球星面前，奧斯爾踢得就像一個平民球員，毫無存在感。其他的阿仙奴球員可以接受平民球員的角色，天賦比不上別人，那就拚吧！可是對於奧斯爾這樣拿著繡花針的技巧型球員來說，拚命不是他的長項。
下半場開始前的一個鏡頭令人印象深刻，在球場中央，山齊士激烈地和奧斯爾在討論著什麼，智利人情緒激動，漲紅了臉，揮舞著手臂，大聲地向著奧斯爾喊叫，彷彿要把德國人從夢遊中叫醒似的。阿仙奴球迷心知肚明，山齊士離隊只是時間問題，在山齊士離開之後，阿仙奴靠誰去贏下比賽呢？奧斯爾？靠得住嗎？
（Akul）

回家吧

2&b

賣奧燒同山狗走 培訓新人仲好

go mu la diu

尋日迪布尼下半場都攰到跑唔郁咁

呢場對住垃圾業餘隊就叻，練波咁練，佢對住真係識踢波既人，就驚驚